\documentclass{book}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\usepackage[main=english,french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{amsmath,amssymb,graphicx,float}
\usepackage[table]{xcolor} 
\usepackage[Glenn]{fncychap} % nice chapter title
\usepackage{blkarray} % annotate matrix
\usepackage{pdfpages} % integrate cover
\usepackage{microtype} % enhance typography
\usepackage{cite} % avoid citation to spill on the margin

\usepackage{xpatch}
\newlength{\chaptertopskip}
\setlength{\chaptertopskip}{100pt}
\makeatletter
\xpatchcmd{\@makechapterhead}{\vspace*{50\p@}}{\vspace*{\chaptertopskip}}{\typeout{Success}}{\typeout{Failure!!!}}
\makeatother


\usepackage[a4paper, margin=2.5cm]{geometry} % Marges de 2.5cm sur du papier A4

%%%%%%%%%% Start TeXmacs macros
\newcommand{\cdummy}{\cdot}
\newcommand{\infixand}{\text{ and }}
\newcommand{\mathd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\nobracket}{}
\newcommand{\tmcolor}[2]{{\color{#1}{#2}}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\tmxspace}{\hspace{1em}}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newcommand{\textdots}{...}
\newcommand{\tmem}[1]{{\em #1\/}}
\newcommand{\tmstrong}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\nonconverted}[1]{\mbox{}}
\newcommand{\Beta}{\mathrm{B}}
\newcommand{\tmscript}[1]{\text{\scriptsize{$#1$}}}
%%%%%%%%%% End TeXmacs macros

\renewcommand{\floatpagefraction}{.99} % avoid stand alone figs
\newcommand{\matindex}[1]{\mbox{$#1$}}% Matrix index
\renewcommand{\vec}[1]{{\mathbf #1}}

\newcommand{\wip}{
\begin{tikzpicture}[limb/.style={line cap=round,line width=1.5mm,line join=bevel}]
\draw[line width=2mm,rounded corners,fill=yellow] (-2,0) -- (0,-2) -- (2,0) -- (0,2) -- cycle;
\fill (1.5mm,7mm) circle (1.5mm);
\fill(0,-7.5mm) -- ++(10mm,0mm) -- ++(120:2mm)--++(100:1mm)--++(150:2mm) arc (70:170:2.5mm and 1mm);
\draw[limb] (-7.5mm,-6.5mm)--++(70:4mm)--++(85:4mm) coordinate(a)--++(-45:5mm)--(-2.5mm,-6.5mm);
\fill[rotate around={45:(a)}] ([shift={(-0.5mm,0.55mm)}]a) --++(0mm,-3mm)--++
        (7mm,-0.5mm)coordinate(b)--++(0mm,4mm)coordinate(c)--cycle;
\draw[limb] ([shift={(-0.6mm,-0.4mm)}]b) --++(-120:5mm) ([shift={(-0.5mm,-0.5mm)}]c) --++
        (-3mm,0mm)--++(-100:3mm)coordinate (d);
\draw[ultra thick] (d) -- ++(-45:1.25cm);
\end{tikzpicture} % add a nice drawing for work in progress
}

\usepackage{dsfont} % \mathbb{1}

\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=blue]{hyperref} % 1 (loading in that order)
\usepackage{csquotes}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mfirstuc} % Package pour capitaliser les mots
\usepackage{bm}
\usepackage{minitoc}
\usepackage{dirtytalk}


\usepackage[nameinlink,capitalize]{cleveref} % 2
\crefname{figure}{\textcolor{blue}{Fig.}}{Figs.}
\crefname{section}{\textcolor{blue}{Sec.}}{Secs.}
\crefname{equation}{\textcolor{blue}{Eq.}}{Eqs.}

% Configuration des boîtes colorées pour les théorèmes
\newtcolorbox{highlightedbox}{
    colback=gray!10, % Couleur de fond
    colframe=black,  % Couleur du cadre
    arc=0mm,         % Style des coins
    boxrule=0.5pt     % Épaisseur du cadre
}

\newenvironment{highlightedtheorem}[1][]{
    \begin{highlightedbox}
    \begin{theorem}[#1]
}{
    \end{theorem}
    \end{highlightedbox}
}

\newenvironment{highlightedformula}{
  \begin{highlightedbox}
    \begin{equation}
}{
  \end{equation}
    \end{highlightedbox}
}


\newtcolorbox{boxnote}[2][]{%
  colback=gray!30,
  colframe=gray!40,
    coltitle=black,  % Couleur du texte en noir  
  boxrule=2pt,
  arc=0pt,
  boxsep=10pt,
  breakable,
  enhanced,
  title=\textbf{#2}, % Titre de la boîte
  #1,       % Autres options
}


\usepackage{caption}

% Définition de la couleur bleue
\definecolor{myblue}{RGB}{0,0,255}
\definecolor{myred}{RGB}{255,0,0}
\definecolor{myblack}{RGB}{0,0,0}

\def\red#1{{\color{red}#1}}
\def\blue#1{{\color{blue}#1}}

% Configuration du texte "Figure" en bleu
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{myblue}\bfseries}
\DeclareCaptionFont{black}{\color{myblack}}
\captionsetup[figure]{name=Figure, font=black, labelfont=blue}
\captionsetup[table]{name=Table, font=black, labelfont=blue}



